[HK_Pacific_Place_Phase_One_&_Two.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Pacific_Place_Phase_One_&_Two.jpg "fig:HK_Pacific_Place_Phase_One_&_Two.jpg")（中）\]\]
**康萊德酒店**（**Conrad
Hotels**），是[希爾頓酒店集團旗下的高級酒店品牌](../Page/希爾頓酒店集團.md "wikilink")。旗下酒店遍布[亞](../Page/亞洲.md "wikilink")[歐](../Page/歐洲.md "wikilink")、[非洲](../Page/非洲.md "wikilink")、[美洲多個城市](../Page/美洲.md "wikilink")。此品牌命名自[希爾頓酒店集團的創立人](../Page/希爾頓酒店集團.md "wikilink")[康萊德·希爾頓的名字](../Page/康萊德·希爾頓.md "wikilink")「康萊德」（Conrad）。

## 歷史

康萊德酒店是由[康莱德·希爾頓的兒子](../Page/康莱德·希爾頓.md "wikilink")[拜隆·希爾頓](../Page/拜隆·希爾頓.md "wikilink")（Barron
Hilton）創立。他創立的目的是在希望在世界各個重點城市建立一個高級酒店網絡。第一間康萊德酒店，是位於[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[黃金海岸的](../Page/黃金海岸_\(澳洲\).md "wikilink")[康萊德木星酒店](../Page/康萊德木星酒店.md "wikilink")（Conrad
Jupiters），開幕於1985年。現在康萊德酒店已將其業務擴展到全球，並成功建立一個豪華酒店品牌。

## 旗下酒店

[Conrad_Hilton_Istanbul.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Conrad_Hilton_Istanbul.jpg "fig:Conrad_Hilton_Istanbul.jpg")
截至2018年12月，康萊德酒店旗下共有39間酒店，分佈如下：

### 歐洲及中東

#### 英国

  - [伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink") -
    伦敦[圣詹姆斯康萊德酒店](../Page/圣詹姆斯.md "wikilink")（Conrad
    London St. James）

注：伦敦纽约酒店（The London NYC）不在伦敦

#### 愛爾蘭

  - [都柏林](../Page/都柏林.md "wikilink")

#### 土耳其

  - [伊斯坦布爾](../Page/伊斯坦布爾.md "wikilink") - 伊斯坦布爾博斯普魯斯康萊德酒店（Conrad
    Bosphorus Istanbul）

#### 埃及

  - [開羅](../Page/開羅.md "wikilink")

#### 葡萄牙

  - [阿爾加維](../Page/阿爾加維.md "wikilink")

#### 阿聯酋

  - [迪拜](../Page/迪拜.md "wikilink")

#### 沙特阿拉伯

  - [麥加](../Page/麥加.md "wikilink")

### 亞太區

#### 中国大陆

  - [三亚](../Page/三亚.md "wikilink")[海棠湾](../Page/海棠湾.md "wikilink")
  - [北京](../Page/北京.md "wikilink")
  - [廈門](../Page/廈門.md "wikilink")
  - [廣州](../Page/廣州.md "wikilink")
  - [大连](../Page/大连.md "wikilink")
  - [杭州](../Page/杭州.md "wikilink")
  - 杭州[桐庐](../Page/桐庐.md "wikilink")

#### 香港

  - [香港](../Page/香港.md "wikilink") -
    [香港港麗酒店](../Page/香港港麗酒店.md "wikilink")（Conrad
    Hong Kong）

#### 澳門

  - [澳門](../Page/澳門.md "wikilink") -
    [康萊德酒店](../Page/澳門金沙城中心康萊德酒店.md "wikilink")

位於[金沙城中心](../Page/金沙城中心.md "wikilink")

#### 印尼

  - [峇里](../Page/峇里.md "wikilink")

#### 日本

  - [東京](../Page/東京.md "wikilink") -
    [東京康萊德酒店](../Page/東京康萊德酒店.md "wikilink")（Conrad
    Tokyo）
  - [大阪](../Page/大阪.md "wikilink")

#### 韩国

  - [首爾](../Page/首爾.md "wikilink")

#### 馬爾代夫

  - 伦格里岛

#### 新加坡

  - [新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink") -
    [新加坡康萊德酒店](../Page/新加坡康萊德酒店.md "wikilink")（Conrad
    Centennial Singapore）

#### 泰國

  - [曼谷](../Page/曼谷.md "wikilink") -
    [曼谷康萊德酒店](../Page/曼谷康萊德酒店.md "wikilink")（Conrad
    Bangkok）和曼谷康萊德公寓（Conrad Bangkok Residences）
  - [苏梅岛](../Page/苏梅岛.md "wikilink") -
    [苏梅岛康萊德酒店](../Page/苏梅岛康萊德酒店.md "wikilink")（Conrad
    Koh Samui）和苏梅岛康萊德公寓（Conrad Koh Samui Residences）

#### 印度

  - [班加罗尔](../Page/班加罗尔.md "wikilink")
  - [浦那](../Page/浦那.md "wikilink")

#### 菲律宾

  - [马尼拉](../Page/马尼拉.md "wikilink")

#### 法屬玻里尼西亞

  - [波拉波拉](../Page/波拉波拉.md "wikilink") （Conrad Bora Bora Nui）

### 美洲

#### 美國

  - [纽约](../Page/纽约.md "wikilink") - 纽约康萊德酒店（Conrad New York）和伦敦纽约酒店（The
    London NYC）
  - [芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")
  - [印第安納波利斯](../Page/印第安納波利斯.md "wikilink")
  - [邁亞密](../Page/邁亞密.md "wikilink")
  - [华盛顿哥伦比亚特区](../Page/华盛顿哥伦比亚特区.md "wikilink")
  - [勞德代爾堡](../Page/勞德代爾堡.md "wikilink")

#### 哥伦比亚

  - [卡塔赫纳](../Page/卡塔赫纳.md "wikilink")

#### 墨西哥

  - [圣路易斯波托西](../Page/圣路易斯波托西.md "wikilink")

## 衛生問題

2018年11月14日，[央視发布了一段名为](../Page/央視.md "wikilink")《杯子的秘密》的视频，视频由一位[微博用户首次发布](../Page/微博.md "wikilink")，内容为秘密臥底檢查中國大陸外资高端酒店的客房卫生打扫情况，并发现大量卫生乱象\[1\]。被曝光的14間酒店，均發現客房清洁員使用同一块脏抹布、顾客用过的脏浴巾等擦拭洗漱杯、马桶、洗手台、浴室玻璃等严重违规行为\[2\]。

而在被曝光的14間酒店中，北京康莱德酒店赫然在列。11月15日傍晚，北京康莱德酒店通过官方[微博账号发布回应对大众道歉](../Page/微博.md "wikilink")，并承诺改善，确保所有卫生清洁操作符合国家及品牌规定\[3\]。另文化和旅游部已經对被曝光的饭店展開調查\[4\]。

## 外部連結

[康萊德酒店](http://www.conrad.com.cn/)

[Category:希尔顿全球酒店集团](../Category/希尔顿全球酒店集团.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.